驅逐愛國者

驅逐愛國者

17,194

互聯網圖片

北京驅逐800萬「低端人口」，其中一個被驅逐者，據悉是愛國小生意人。這個不知甚麼地方的外省民工，在北京開小店賣滷水蛋，生意一度紅火。店主亦囂張地在鋪頭懸掛一張手寫字通告，列出日本人、韓國人等若干國籍的顧客不受歡迎。

滷水蛋檔主寫那張通告的時候心中必定充滿自豪，相信自己是盛世強國站起來了的中國人，是當家做主的中國人，是他交了租納了稅的那個小攤檔的主人，所以他有權選擇歡迎甚麼客人、拒絕甚麼客人。他想必可以很自豪地對他的兒子說，「你看！做一個中國人多好！有兩隻手、肯勞動就一定能致富。小日本、小韓國還不是要看咱們中國臉色？連美國也怕咱們中國！中國就是強！」
他做夢也沒想過，有一天，他突然被驅逐，他的那個「當家做主」的小鋪頭也在他眼皮底下被鏟走。不需要任何理由，只因為他是「低端人口」。某一些人掌握着將中國人劃分為低端及高端的話語權、鑒定權。

中國那麼大，可是哪兒是他的容身之所？

他的妻兒跟在他身後，他卻找不到方向。他是那麼熱愛他腳下的這一片地，但是有人在他頭上蓋了一個印，宣告他無權站在那片地上。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
講 價 (曾志豪)

下一則
臺灣漢子李明哲 (古德明)

習大 we trust

「你看！做一個中國人多好！有兩隻手、肯勞動就一定能致富。小日本、小韓國還不是要看咱們中國臉色？連美國也怕咱們中國！中國就是強！」